太子站悼8.31 區議員被捕

節錄

太子站悼8.31 區議員被捕

【本報訊】港鐵太子站8.31事件14個月，市民昨一如既往到太子站外悼念，大批警員在出口外拉起封鎖線，阻礙市民到場獻花，又截查市民及以違反限聚令來要脅在場人士離開，最終元朗區議員伍健偉及另一名男子，分別涉公眾地方行為不檢及阻礙警務人員執行職務被捕。

■市民在太子站外悼念8.31，大批警員拉起封鎖線，區議員伍健偉與警員理論，最終被捕。

30警佈防 趕走王婆婆

昨下午，市民陸續到太子站B出口外獻花，約30警拉起封鎖線戒備，去年8月返深圳寓所時遭內地當局拘留的王婆婆王鳳瑤，攜黃傘到場，被警員要求離開。一名黑衫少年在附近免費派白花，遭五名防暴警截查。

油尖旺區議員余德寶、林健文及李國權等人，在站外擺放紙箱收集市民鮮花，稱會運到沙嶺公墓拜祭，現場氣氛大致平靜。晚上8時許。。。。。。。。。。

元朗區議員伍健偉與警員理論，稱只是一個人站在街上，最終亦因涉公眾地。。。。。。。。。

另外，蘭桂坊亦有市民趁萬聖節，身穿充滿抗爭意味的服飾悼念8.31，有人手持白花，頭戴印有港鐵徽章及太子站字樣的藍紅色面具，穿上印有8.31恐襲等照片的黑衣，有人手持台灣旗。

其中盧先生將印有「沉冤待雪」的太子站外照片的紙箱蓋在頭上，手持以英文寫有8.31事件中警察襲擊無辜市民的紙張，警員截查時質疑他︰「着成咁唔似嚟玩Halloween喎，似嚟宣揚訊息喎。」盧最終獲放行，他強調有衣着打扮自由，警方無權干涉。

■王婆婆王鳳瑤攜黃傘到場，被警員要求離開。

手殘負皮左

我都手殘負皮左你

唔緊要，當推po

黑警又濫捕

推

負評當推 post